有twitter既同我入黎upvote

有個英國NDS喺twitter打咗篇文,
主要內容係解釋番畀外國人聽,
中國喺Social media潛伏既5毛,
Big brother is watching you既程度
已經去到一個好離譜既地步.
叫大家Upvote係因為佢以NDS既身份講比較有說服力，
推上去畀多D人了解真係唔講得少.

內容如下:
We all know what happened in HK recently. I'm a student here in UK from China, I believe that most of the people here are on the side of Hong Kong, me too.

What disappoints me is that so many Chinese students marching to support the Chinese government, in London, in Japan, in Australia etc. It is ridiculous that, in any case, Chinese people are basically impossible to go on the streets in China. Even if you are to support the government, all group activities are strictly controlled. They enjoy freedom abroad, but in turn support their dictatorial motherland. Don't say those Chinese who drive Ferrari on streent insulting Hong Kong people as 'poor idiot', 'leaving the island without the people'. They are part of the reasons why I oppose the Chinese government. Ordinary Chinese can only exchange maximum 50,000 US dollars each year with relevant abroad study proof.

I hope to support Hong Kong here in UK but for me it's too dangerous going outside. I have seen a post in a small forum, named 'Call on overseas Chinese around the world to contact local political leaders to support Hong Kong's protest and draw a line between the overseas Chinese who support China, otherwise we will be the direct victims of the next wave of Chinese Exclusion Act'. However, most overseas Chinese who oppose the Communist Party, admit that they dare not stand up publicly. Even if some people have become foreign citizens, they are afraid that their family members in China will be threatened. Every day, people are jailed or get punished because of speaking in China. Even if you using Twitter and Facebook with VPN, you can't guarantee your safety. Let alone there are Xinjiang concentration camps, underground church Christians, human rights lawyers, and true Marxist students who speak for workers. All these people are suffering. China is now much worse than it was four or five years ago.

The country has completely lost the environment where anything can be discussed peacefully. Just like the Cultural Revolution 50 years ago, you dare to support Hong Kong in China online, everyone report you immediately, your posts and accounts are deleted and people online can't wait to kill you, the police may invite you tomorrow. All software from big companies in China is insecure, all chat software with end-to-end encryption can not be used in China without vpn, and using vpn is illegal and dangerous.

Just like the North Korean, there is no second voice, I admit it. But nowadays even Twitter and Facebook are full of robots sent by the Communist Party. These big companies are indifferent to this situation or are collecting money from the Communist Party, before the 30th anniversary of Tiananmen Square this year, a large number of Chinese accounts that criticized the Communist Party on twitter were blocked.

The world is going to a new cold war maybe, divided into earning-Chinese-money group and no-Chinese-money group one day. The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act is good, not only because these people are evil, and it also tells us people who trade with them are immoral. I understand that the West has great interests in China, and everyone does not dare to provoke the Communist Party now. From my shallow historical knowledge and my observation of various things, China faces a serious real estate bubble and population collapse in the future, and the Communist Party is extremely afraid of freedom of speech, extremely afraid of the collapse of its own regime. But the Tower of Babel will collapse. Before it, I hope that everyone will choose the right side.

Open thy mouth for the dumb in the cause of all such as are appointed to destruction. Open thy mouth, judge righteously, and plead the cause of the poor and needy.

1

Upvoted

Twitter or Reddit?

2

屌
都係依兩個月先用,成日搞錯

唔緊要 開埋Reddit幫手

up voted

乜鬼嘢NDS
CNS

3

借推

唔知大家有冇留意，今日8點幾9點嘅時候，夏愨道D車係一堆咁連續駛入黎

推

佢下面有篇先正

大陸哩永遠都三五成群咁盲撐土共洗腦，但如果你同大陸哩私下講，佢地都會同你講佢好撚憎土共

Push

push

upvoted

剛JOIN, upvoted